const ptdtck = [
    {
        question: "Đầu tư nói chung là một hình thức bỏ vốn vào hoạt động trong các lĩnh vực kinh tế, xã hội nhằm thu được những .... trong tương lai.",
        answer: "Lợi ích kỳ vọng",
    },
    {
        question: "Nguồn vốn đầu tư là các tài sản hữu hình không bao gồm?",
        answer: "Bằng sáng chế",
    },
    {
        question: "Đầu tư chứng khoán còn gọi là ....",
        answer: "Đầu tư tài chính",
    },
    {
        question: "Đầu tư chứng khoán được thể hiện dưới hình thức người đầu tư bỏ tiền mua các ... nhằm mục đích hưởng các khoản thu nhập định kỳ hoặc lãi vốn.",
        answer: "Công cụ tài chính",
    },
    {
        question:
            '"Khác với hình thức đầu tư trực tiếp tài sản thực, khi người đầu\ntư bỏ tiền mua sắm tài sản hữu hình hay vô hình để tiến hành hoạt động sản xuất kinh doanh và thu lợi trên cơ sở chênh lệch giữa ...."',
        answer: "Doanh thu và chi phí sản xuất",
    },
    {
        question: "Giữa đầu tư tài chính và đầu tư tài sản thực có mối quan hệ thế nào?",
        answer: "Chặt chẽ",
    },
    {
        question:
            '"Hầu hết chúng ta không thể tự mình sở hữu doanh nghiệp sản xuất máy tính, nhưng chúng ta có thể nắm giữ cổ phiếu của Apple hoặc Dell, và những cổ phiếu này mang đến thu nhập từ việc bán sản phẩm máy tính của doanh nghiệp". " Doanh nghiệp sản xuất máy tính được" được gọi là?',
        answer: "Tài sản thực",
    },
    {
        question:
            '"Hầu hết chúng ta không thể tự mình sở hữu doanh nghiệp sản xuất máy tính, nhưng chúng ta có thể nắm giữ cổ phiếu của Apple hoặc Dell, và những cổ phiếu này mang đến thu nhập từ việc bán sản phẩm máy tính của doanh nghiệp". "Cổ phiếu của Apple hoặc Dell" được gọi là?',
        answer: "Tài sản tài chính",
    },
    {
        question: "Quy trình và nguyên tắc đầu tư chứng khoán được quyết định bởi …",
        answer: "Môi trường đầu tư chứng khoán",
    },
    {
        question: "Đầu tư chứng khoán luôn đi kèm với rủi ro. Người đầu tư cần hiểu và chấp nhận rủi ro…",
        answer: "Trước khi quyết định đầu tư",
    },
    {
        question: "Nguyên tắc xác định giá thực hiện trong phương thức khớp lệnh định kỳ là mức giá đạt được khối lượng giao dịch ....",
        answer: "Lớn nhất",
    },
    {
        question: ".... là phương thức giao dịch được thực hiện trên cơ sở so khớp các lệnh mua và lệnh bán chứng khoán ngay khi lệnh được nhậpvào hệ thống giao dịch.",
        answer: "Khớp lệnh định kỳ",
    },
    {
        question: "Việc lựa chọn giao dịch vào thời điểm khớp lệnh định kỳ hay liên tục tùy thuộc vào quan điểm của từng ...",
        answer: "Nhà đầu tư",
    },
    {
        question: "Có mấy tiêu chí đánh giá sự khác nhau giữa 2 cơ chế hình thành giá?",
        answer: "4",
    },
    {
        question: "Đầu tư chứng khoán thường là …",
        answer: "Một dòng tiền dài hạn",
    },
    {
        question: "Căn cứ vào giá đặt lệnh, có mấy loại lệnh cơ bản?",
        answer: "4",
    },
    {
        question: "Định lệnh chuẩn gồm mấy lệnh?",
        answer: "6",
    },
    {
        question: "Về lý thuyết, một thị trường được coi là hiệu quả hoàn hảo khi đạt trên ... mặt cơ bản:",
        answer: "3",
    },
    {
        question: '"Khi các nguồn tài lực khan hiếm được phân phối để sử dụng một cách tốt nhất" là thị trường được coi là hiệu quả về mặt…',
        answer: "Phân phối",
    },
    {
        question:
            '"Khi chi phí giao dịch thấp, tốc độ xử lý và thực hiện giao dịch nhanh, chủ yếu do mức độ cạnh tranh cao giữa các nhà môi giới và nhà đầu tư." là thị trường được coi là hiệu quả về mặt…',
        answer: "Hoạt động",
    },
    {
        question: '"Nếu giá cả hiện hành phản ánh đầy đủ và tức thời tất cả các thông tin có ảnh hưởng tới thị trường." là thị trường được coi là hiệu quả về mặt…',
        answer: "Thông tin",
    },
    {
        question: "Các công trình nghiên cứu ban đầu về giả thiết bước đi ngẫu nhiên chủ yếu nghiên cứu ....",
        answer: "Định lượng",
    },
    {
        question: "Các nhà nghiên cứu chia giả thiết bước đi ngẫu nhiên thành mấy dạng?",
        answer: "3",
    },
    {
        question: "Các dạng của giả thiết thị trường hiệu quả (EMH) là gì?",
        answer: "EMH dạng yếu, EMH dạng trung bình, EMH dạng mạnh",
    },
    {
        question:
            '"Mức giá cổ phiếu hiện tại phản ánh tất cả các thông tin về thị trường chứng khoán, bao gồm giá, tỷ suất lợi nhuận, khối lượng giao dịch trong quá khứ và một số thông tin khác từ thị trường như giao dịch lô lẻ, giao dịch của nhà tạo lập thị trường" là giả định...',
        answer: "EMH dạng yếu",
    },
    {
        question: '"Giá cổ phiếu điều chỉnh nhanh chóng để phản ánh tất cả các thông tin đã được công bố ra công chúng." là giả định...',
        answer: "EMH dạng trung bình",
    },
    {
        question: '"Khi giá chứng khoán phản ánh tất cả các thông tin từ cả các nguồn tin công bố ra công chúng lẫn thông tin nội bộ." là giả định…',
        answer: "EMH dạng mạnh",
    },
    {
        question: "Các phương pháp kiểm định thị trường dạng mạnh thường sử dụng các ...phân tích kỹ thuật như đường trung bình động, chỉ số động lực, hay các mô hình phân tích động học.",
        answer: "Công cụ và kỹ thuật",
    },
    {
        question: ".... đóng vai trò quản lý vĩ mô đối với nền kinh tế, thường xuyên tác động tới nền kinh tế bằng cấc công cụ chính sách kinh tế vĩ mô của mình.",
        answer: "Chính phủ",
    },
    {
        question: "Chính sách kinh tế vĩ mô được chia thành mấy nhóm?",
        answer: "2",
    },
    {
        question: "Nội dung Nhóm 1 trong chính sách kinh tế vĩ mô của Chính phủ là gì?",
        answer: "Các chính sách tác động tới cầu hàng hóa và dịch vụ",
    },
    {
        question: "Nội dung Nhóm 2 trong chính sách kinh tế vĩ mô của Chính phủ là gì?",
        answer: "Các chính sách tác động tới cung hàng hóa và dịch vụ",
    },
    {
        question: "Các chính sách tác động tới cầu là:",
        answer: "Tăng cung tiền",
    },
    {
        question: "Hệ quả của các chính sách tác động tới cầu là gì?",
        answer: "Thất nghiệp",
    },
    {
        question: "Các chính sách tác động tới cung là những chính sách ảnh hưởng đến?",
        answer: "Công suất - Năng suất - Chi phí sản xuất",
    },
    {
        question: '"Sự gia tăng chi tiêu của Chính phủ sẽ có xu hướng kích cầu nền kinh tế và làm tăng GDP". Điều này đang nói đến chính sách tác động của…',
        answer: "Cầu",
    },
    {
        question:
            '"Sự thay đổi giá dầu nhập khẩu, lũ lụt, hạn hán có thể tàn phá sản lượng hoa màu, thay đổi mức lương mà lực lượng lao động sẵn lòng nhận được". Điều này đang nói đến chính sách tác động của…',
        answer: "Cung",
    },
    {
        question: "Có mấy chính sách tác động đến cầu?",
        answer: "2",
    },
    {
        question: "Chính sách tài khóa có thể ảnh hưởng đến mức độ tiêu dùng và đầu tư trong nền kinh tế thông qua việc điều chỉnh …",
        answer: "Thu nhập và chi tiêu của Chính phủ",
    },
    {
        question: "Chính sách tài khóa gồm những hình thức nào?",
        answer: "Chính sách tài khóa cân bằng, chính sách tài khóa thắt chặt, chính sách tài khóa mở rộng",
    },
    {
        question:
            '" Phân tích ngành là bước thứ 2 sau phân tích nền kinh tế vĩ mô và để tiếp bước phân tích và lựa chọn công ty cụ thể để đầu tư trong danh mục của mình". Phát biểu này dựa theo phương pháp nào?',
        answer: "Phương pháp Top - Down",
    },
    {
        question: "Một trong 3 bước của quá trình phân tích cơ bản là?",
        answer: "Phân tích ngành",
    },
    {
        question:
            '"Một số quan điểm cho rằng phân tích ngành là không cần thiết vì tất cả các công ty trong cùng 1 ngành không biến động cùng nhau". Quan điểm này là ..., đặc biệt với các ngành dầu khí, vàng, oto,...',
        answer: "Không hoàn toàn đúng",
    },
    {
        question: "Phân tích ngành là cần thiết vì nó cung cấp cái nhìn sâu sắc về các ...của một ngành công nghiệp cụ thể.",
        answer: "Yếu tố cơ bản và chi tiết",
    },
    {
        question: "Giá cổ phiếu của công ty Hoàng Ly tại thời điểm cuối năm trước là 40.25USD và thu nhập vốn cổ phần năm trước là 3.45USD. P/E của công ty là bao nhiêu?",
        answer: "11.67",
    },
    {
        question: "Xu hướng biến động của nền kinh tế có ... hình thức cơ bản.",
        answer: "2",
    },
    {
        question: "Mô hình giá trị tương đối trong dự đoán tỷ suất sinh lời ngành của phân tích vi mô ngành là sử dụng hệ số .... để xác định giá trị ngành.\r\n",
        answer: "P/S, P/CF, P/E",
    },
    {
        question: "Dự đoán tỷ suất sinh lời ngành trong phân tích vi mô ngành được xác định dựa vào?",
        answer: "Giá trị hiện tại của ngành và giá trị dự đoán trong tương lai",
    },
    {
        question: "Giá cổ phiếu của Cty C tại thời điểm cuối năm ngoái là 30,25 và thu nhập vốn cổ phẩn năm ngoái là 2,45. Tỷ số giá trên thu nhập (P/E) của công ty bằng?",
        answer: "12,35",
    },
    {
        question: "Cty A phát hành cổ phiếu 400.000 cổ phiếu, trong đó có 20% là cổ phiếu quỹ. Lợi nhuận của cty đã đạt được là 625.000. EPS của cty là bao nhiêu?",
        answer: "1,95",
    },
    {
        question: "Mô hình dự đoán tỷ suất sinh lời ngành trong phân tích vi mô ngành?",
        answer: "Mô hình giá trị hiện tại ròng của các dòng tiền, mô hình giá trị tương đối",
    },
    {
        question:
            "Cổ phiếu A có giá 17USD, cổ phiếu quỹ là 24.500USD chiếm 35% so với tổng số cổ phiếu được phát hành. Số cổ phiếu A này có dòng tiền hoạt động là 280.000USD. Vậy hệ số P/CF là bao nhiêu?",
        answer: "2.763",
    },
    {
        question:
            "Lợi nhuận ròng của Cty C năm gần nhất là 2,2 tỷ đồng, và công ty phát hành 450.000.000 cổ phiếu, trong đó có 40% là cổ phiếu quỹ. Công ty muốn chi trả 30% lợi nhuận. Hỏi cổ tức 1 cổ phiếu mà công ty công bố là bao nhiêu?",
        answer: "2.44",
    },
    {
        question: "Bước cuối cùng của quy trình phân tích ngành trong phân tích vi mô ngành là gì?",
        answer: "Dự đoán tỷ suất sinh lời ngành",
    },
    {
        question:
            "Phân tích chuỗi doanh thu kết hợp với phân tích chu kỳ kinh doanh (mở rộng hay suy thoái) và các ghi chú về các sự kiện lớn sẽ là căn cứ cho những đánh giá xác thực về doanh thu trong …",
        answer: "Tương lai",
    },
    {
        question: "Hình thức cơ bản của xu hướng biến động nền kinh tế gồm:",
        answer: "Những thay đổi chu kỳ và những thay đổi cấu trúc",
    },
    {
        question: 'Hình thức "những thay đổi chu kỳ" có xu hướng biến động như thế nào?',
        answer: "Lên xuống của chu kỳ kinh doanh",
    },
    {
        question: "Tài sản lưu động bằng 6.000 triệu đồng (trong đó hàng tồn kho bằng 2.000 triệu đồng), nợ ngắn hạn bằng 5.000 triệu đồng, khả năng thanh toán nhanh của công ty là bao nhiêu?.",
        answer: "0.8",
    },
    {
        question: "Khái niệm của báo cáo tài chính là gì?",
        answer: "Báo cáo kế toán định kỳ, bao gồm những báo cáo phản ánh các mặt khác nhau trong hoạt động kinh tế - tài chính của doanh nghiệp nhằm phục vụ yêu cầu quản lý đa dạng ở cấp độ vĩ mô lẫn vi mô.",
    },
    {
        question: "Hệ số khả năng thanh toán nhanh được tính như thế nào?",
        answer: "Hệ số khả năng thanh toán nhanh = (Tiền + Đầu tư ngắn hạn + Phải thu khách hàng)/ Nợ ngắn hạn",
    },
    {
        question: "Mô hình Dupont trong phân tích ROA có dạng như thế nào?",
        answer: "ROA=LNST/TSBQ=(LNST/DT)*(DT/TSBQ)",
    },
    {
        question: "Tổng tài sản của Cty A thời điểm cuối năm trước là 380.000 triệu đồng và lợi nhuận ròng sau thuế là 30.000 triệu đồng. ROA của công ty là bao nhiêu?",
        answer: "7,90%",
    },
    {
        question: "Hệ thống báo cáo tài chính của một công ty cổ phần bao gồm các báo cáo nào?",
        answer: "Thuyết minh báo cáo tài chính, báo cáo kết quả hoạt động kinh doanh, báo cáo lưu chuyển tiền tệ, bảng cân đối kế toán.",
    },
    {
        question: "Mối liên hệ giữa các chỉ tiêu tài chính có thể sử dụng:",
        answer: "Mô hình Dupont",
    },
    {
        question: "Bảng cân đối kế toán là",
        answer: "Báo cáo tài chính tổng hợp phản ánh 1 cách tổng quát tài sản hiện có và nguồn vốn của Doanh nghiệp tại một thời điểm",
    },
    {
        question: "Tổng tài sản của AAA ở thời điểm cuối năm ngoái là 420.000 và EBIT là 85.000. Khả năng sinh lời cơ bản là (BEP) của công ty là bao nhiêu?",
        answer: "20,23%",
    },
    {
        question: "Phân tích công ty liên quan đến việc ... về công ty như điểm mạnh điểm yếu cơ hội và thách thức chẳng hạn khả năng quản lý đội ngũ nhân viên vị trí địa lý thị phần của công ty.",
        answer: "Phân tích các thông tin",
    },
    {
        question: "Công ty đầu cơ và cổ phiếu đầu cơ là công ty có rủi ro tài sản rất lớn nhưng cũng có khả năng mang lại …",
        answer: "Lợi nhuận cao.",
    },
    {
        question: "Giá vốn hàng bán của công ty Hải Yến năm ngoái là 300 triệu đồng, và hàng tồn kho bình quân của công ty là 50 triệu đồng. Vòng quay hàng tồn kho là bao nhiêu?",
        answer: "6",
    },
    {
        question: "Chọn phát biểu chưa đúng về công ty tăng trưởng?",
        answer: "Là công ty có tốc độ tăng trưởng doanh thu và thu nhập cao hơn mức trung bình toàn ngành",
    },
    {
        question: "Cổ phiếu tăng trưởng là cổ phiếu có ... trên thị trường có cùng đặc điểm rủi ro.",
        answer: "Tỷ lệ sinh lời cao hơn những cổ phiếu khác",
    },
    {
        question:
            "Cổ phiếu tăng trưởng thường được định giá cao hơn so với các công ty ổn định hơn vì mong đợi của thị trường về tăng trưởng tiềm năng của chúng. Tuy nhiên, điều này cũng đi kèm với mức độ ... cao hơn, vì không có bảo đảm rằng các dự đoán về ... thực hiện.",
        answer: "Rủi ro ...tăng trưởng sẽ được",
    },
    {
        question: "Các công ty tăng trưởng thường đầu tư mạnh mẽ vào nghiên cứu phát triển, tiếp thị và mở rộng kinh doanh để tạo ra…",
        answer: "Giá trị cho cổ đông",
    },
    {
        question: "Trái phiếu là loại chứng khoán xác nhận quyền và lợi ích hợp pháp của người sở hữu đối với 1 phần ... của công ty.",
        answer: "Vốn nợ",
    },
    {
        question: "Người sở hữu trái phiếu được gọi là gì?",
        answer: "Chủ nợ của công ty",
    },
    {
        question: "Một trái phiếu điển hình gồm những đặc trưng nào?",
        answer: "Người phát hành, mệnh giá, lãi suất danh nghĩa, kỳ hạn.",
    },
    {
        question:
            "Xét 1 trái phiếu có mệnh giá 1.000USD, lãi suất 8%, kỳ hạn 10 năm, trả lãi 1 năm 1 lần, được bán trên thị trường là 1.100USD. Sau 10 năm, người sở hữu trái phiếu nhận được khoản tiền gốc là bao nhiêu?",
        answer: "1.000USD",
    },
    {
        question: "Chọn phát biểu sai:",
        answer: "Vào ngày đáo hạn, trái chủ sẽ nhận lại số tiền dựa giá phát hành ban đầu của trái phiếu zero-coupon.",
    },
    {
        question: "Trái phiếu được giao dịch trên thị trường nào?",
        answer: "Trái phiếu được giao dịch trên thị trường nào?\tThị trường thứ cấp",
    },
    {
        question: "Trái phiếu được giao dịch trên thị trường nào?\tThị trường thứ cấp",
        answer: "Thị trường thứ cấp",
    },
    {
        question: "7,5USD",
        answer: "7,5USD",
    },
    {
        question: "Loại trái phiếu nào gần như không rủi ro đối với nhà đầu tư?",
        answer: "Trái phiếu chính phủ",
    },
    {
        question: "Doanh nghiệp A phát hành trái phiếu có kỳ hạn 10 năm, lãi suất 12%, mệnh giá 1.000.000 đồng, trả lãi 1 năm 1 lần. Định giá trái phiếu coupon này, biết lãi suất chiết khấu là 10%?",
        answer: "1.122.891 đồng",
    },
    {
        question:
            "Doanh nghiệp A phát hành trái phiếu có kỳ hạn 20 năm, lãi suất 15%, mệnh giá 10.000USD, trả lãi 1 năm 2 lần. Xác định giá trị hiện tại các khoản lãi trái phiếu coupon này mà Doanh nghiệp A có thể nhận, biết lãi suất chiết khấu là 8%?",
        answer: "$14,845",
    },
    {
        question: "1 trái phiếu có kỳ hạn 15 năm, không trả lãi định kỳ mà chỉ trả vốn gốc 5.000.000 đồng vào năm cuối cùng. Xác định giá trái phiếu nếu lãi suất chiết khấu là 10%?",
        answer: "1.196.960 đồng",
    },
    {
        question:
            "Cổ phiếu XYZ đang giao dịch với mức giá 18.000 đồng/ cổ phiếu. Công ty quyết định mức giá chuyển đổi là 25.000 đồng/ cổ phiếu. Biết rằng 1 trái phiếu đổi được 40 cổ phiếu. Xác định giá trị chuyển đổi?\r\n",
        answer: "720.000 đồng",
    },
    {
        question:
            "1 trái phiếu có mệnh giá 1.000.000 đồng, giá chuyển đổi là 25.000 đồng/ cổ phiếu. Nếu giá cổ phiếu hiện hành của tổ chức phát hành lần lượt là 18.000 đồng, 25.000 đồng, 30.000 đồng. Với các mức giá trên thì mức giá nào đem lại lợi ích cao cho nhà đầu tư?",
        answer: "30.000 đồng",
    },
    {
        question: "Mua trái phiếu có mệnh giá 100.000 đồng, lãi suất 10%/năm với giá 90.000 đồng. 3 năm sau bán trái phiếu giá 95.000 đồng. Xác định suất hoàn vốn nội bộ?",
        answer: "12,75%",
    },
    {
        question: "Mua trái phiếu có mệnh giá 100.000 đồng, lãi suất 9%/năm với giá 90.000 đồng. Xác định lãi suất hiện hành?",
        answer: "10%",
    },
    {
        question:
            "Trái phiếu coupon A, mệnh giá $1000, phát hành đầu năm 2000, đáo hạn cuối năm 2009, lãi suất là 8%. Thu nhập của trái phiếu thanh toán vào cuối năm. Tại thời điểm đầu năm 2005, có nhà đầu tư cho rằng với mức lãi suất chiết khấu lần lượt là 7% sẽ đủ bù đắp cho rủi ro của trái phiếu. Tính giá trị hiện tại của trái phiếu này?",
        answer: "$1041",
    },
    {
        question: "Chứng khoán phái sinh là gì?",
        answer: "Là những công cụ được phát hành trên cơ sở những công cụ đã có như cổ phiếu, trái phiếu nhằm nhiều mục tiêu khác nhau như phân tán rủi ro, bảo vệ lợi nhuận và tạo lợi nhuận.",
    },
    {
        question: "Công cụ phái sinh thường được phát triển dựa trên giá trị của tài sản gốc, chẳng hạn như cổ phiếu, hàng hóa hoặc…",
        answer: "Tiền tệ.",
    },
    {
        question: "Giá trị của công cụ phái sinh cũng bị ảnh hưởng bởi …",
        answer: "Cung và cầu trên thị trường.",
    },
    {
        question: "Thị trường chứng khoán phái sinh:",
        answer: "Là các chứng từ tài chính như quyền mua cổ phiếu, chứng quyền, hợp đồng quyền chọn.",
    },
    {
        question: "Thị trường chứng khoán phái sinh được giao dịch trên:",
        answer: "Thị trường OTC và thị trường niêm yết.",
    },
    {
        question: "Thị trường niêm yết các chứng khoán phái sinh:",
        answer: "Là thị trường mà các cá nhân mua bán những hợp đồng tiêu chuẩn được phép giao dịch trên thị trường niêm yết.",
    },
    {
        question: "Thị trường niêm yết Chicago (CBOT) được thành lập năm nào?",
        answer: "1848",
    },
    {
        question: "Sau vài năm thực hiện nhiệm vụ đầu tiên trên thị trường niêm yết Chicago, hợp đồng nào đã xuất hiện đầu tiên?",
        answer: "Hợp đồng tương lai (Futures)",
    },
    {
        question: "Các yếu tố như dự đoán về giá tài sản gốc trong tương lai, biến động thị trường, và các yếu tố tác động khác cũng có thể …",
        answer: "Ảnh hưởng đến giá trị của công cụ phái sinh",
    },
    {
        question:
            "Định giá chứng khoán phái sinh là quá trình xác định giá trị hiện tại của các hợp đồng phái sinh, như tùy chọn hoặc hợp đồng tương lai, dựa trên các yếu tố như giá hiện tại của tài sản cơ sở, thời gian đến ngày đáo hạn, biến động thị trường, lãi suất và...",
        answer: "Các yếu tố khác.",
    },
    {
        question: "Thị trường OTC sử dụng điện thoại và mạng kết nối máy tính thông qua đối tượng nào?",
        answer: "Nhà mô giới",
    },
    {
        question: "Lợi thế của thị trường OTC so với thị trường niêm yết là gì?",
        answer: "Các điều lệ của hợp đồng không nhất thiết phải tiêu chuẩn hóa, các thành viên tham gia thị trường hoàn toàn được tự do thương lượng bất cứ giao dịch nào họ cảm thấy hấp dẫn.",
    },
    {
        question: "Điều bất lợi của thị trường OTC là điều gì?",
        answer: "Rủi ro thanh toán",
    },
    {
        question: "Chứng khoán phái sinh có mấy vai trò?",
        answer: "2",
    },
    {
        question: "Vai trò của chứng khoán phái sinh là gì?",
        answer: "Sử dụng chứng khoán phái sinh trong việc quản trị rủi ro",
    },
    {
        question: "Thị trường nào được xem là công cụ chủ yếu hình thành giá giao ngay?",
        answer: "Thị trường tương lai",
    },
    {
        question: "Lý do thị trường phái sinh chưa phát triển tại Việt Nam là do:",
        answer: "Những hạn chế của trình độ công nghệ và chuyên môn cũng như sự kém phát triển của thị trường tài chính.",
    },
    {
        question: "Thị trường ... cung cấp những thông tin quan trọng về mức lãi suất ngắn hạn để hình thành đường cong lãi suất",
        answer: "Tiền tệ",
    },
    {
        question: "Hãy cho biết khái niệm của Hợp đồng kỳ hạn.",
        answer: "Hợp đồng kỳ hạn là loại hợp đồng cho phép mua hoặc bán một lượng tài sản tại một thời điểm xác định trong tương lai với mức giá xác định trước.",
    },
    {
        question: "Điểm khác biệt nổi bật của hợp đồng tương lai so với hợp đồng kỳ hạn là gì?",
        answer: "Hợp đồng tương lai được giao dịch trên thị trường chính thức",
    },
    {
        question: "Hảy chọn một nhận định đúng nào sau đây:",
        answer: "Phân tích kỹ thuật là môn khoa học của sự ghi nhận lại, thường là dưới dạng đồ thị, những hoạt động giao dịch diễn ra trong quá khứ gây ra những thay đổi về giá, khối lượng giao dịch,... của một chứng khoán bất kỳ",
    },
    {
        question: "Đồ thị là công cụ nhà phân tích sử dụng để nhận định ... của giá chứng khoán.",
        answer: "Xu thế",
    },
    {
        question: ".... là nghiên cứu các hành vi của bản thân thị trường chứ không phải là phân tích những hàng hoá vật chất trên thị trường.",
        answer: "Phân tích kỹ thuật",
    },
    {
        question: "Cơ sở cho việc nhận định xu hướng biến động giá qua các mô hình, đồ thị của các nhà phân tích kỹ thuật dựa trên ... giả định.",
        answer: "3",
    },
    {
        question: "Giả định nào nhận định xu hướng biến động giá qua các mô hình đồ thị, trong phân tích kỹ thuật",
        answer: "Biến động thị trường phản ánh tất cả",
    },
    {
        question: "... là cơ sở của phân tích kỹ thuật.",
        answer: "Lý thuyết DOW",
    },
    {
        question: "... cho rằng những biến động giá trên thị trường xảy ra trước những thay đổi tương tự về hoạt động kinh doanh.",
        answer: "Lý thuyết DOW",
    },
    {
        question: "Lý thuyết DOW xem xét mấy biến động cơ bản trên thị trường?",
        answer: "3",
    },
    {
        question: "Biến động cơ bản trên thị trường theo lý thuyết DOW gồm:",
        answer: "Xu thế cấp 1, xu thế trung hạn, xu thế cấp 3",
    },
    {
        question: "Xu thế cấp 1 theo lý thuyết DOW thường kéo dài trong bao lâu?",
        answer: "1 hoặc vài năm",
    },
    {
        question: "Xu thế cấp 2 theo lý thuyết DOW thường kéo dài trong bao lâu?",
        answer: "Vài tuần đến vài tháng",
    },
    {
        question: "Xu thế cấp 3 theo lý thuyết DOW thường kéo dài trong bao lâu?",
        answer: "Vài ngày",
    },
    {
        question: "Xu thế cấp 1 còn được gọi là gì?",
        answer: "Xu thế dài hạn",
    },
    {
        question: "Xu thế cấp 2 còn được gọi là gì?",
        answer: "Xu thế trung hạn",
    },
    {
        question:
            "Chỉ số trung bình phản ánh tất cả các hành vi của thị trường, nó phản ánh toàn bộ hoạt động thị trường gộp lại của tất cả các nhà đầu tư, nó trung bình hoá lại tất cả các biến động từng ngày, tất cả những gì diễn ra và các điều kiện tác động lên …",
        answer: "Cung và cầu chứng khoán.",
    },
    {
        question: "Lý thuyết Dow không chỉ là một cách nhìn nhận về thị trường mà còn là một phương pháp hữu ích để đánh giá các xu hướng và định hình…",
        answer: "Chiến lược đầu tư.",
    },
    {
        question: "Charles Dow đã chỉ ra rằng ... mà chỉ số thị trường chính thức không tăng, hoặc ngược lại, thì có thể xuất hiện một tín hiệu cảnh báo về sự thay đổi trong xu hướng.",
        answer: "Nếu giá cổ phiếu tăng",
    },
    {
        question: "Hai chỉ số trung bình được sử dụng trong lý thuyết DOW là gì?",
        answer: "Chỉ số trung bình công nghiệp và chỉ số trung bình vận tải",
    },
    {
        question:
            "Nguyên lý cơ bản của Lý thuyết Dow, được phát triển bởi Charles Dow vào cuối thế kỷ ... là một trong những nguyên tắc quan trọng nhất trong phân tích kỹ thuật và là cơ sở của nhiều nguyên tắc phân tích thị trường hiện đại.",
        answer: "XIX",
    },
    {
        question: "Nhà đầu tư ngại rủi ro sẽ từ chối danh mục đầu tư có mức bù rủi ro như thế nào?",
        answer: "Bằng 0",
    },
    {
        question: "... có thể được xem là phương pháp để xếp hạng danh mục đầu tư.",
        answer: "Điểm hữu dụng",
    },
    {
        question: "Xác định giá trị hữu dụng của danh mục đầu tư ABC biết rằng chỉ số mức ngại rủi ro của nhà đầu tư là 3, mức sinh lời kỳ vọng là 22%, độ lệch chuẩn là 34%.",
        answer: "4,66%",
    },
    {
        question:
            "Hãy lựa chọn cơ hội đầu tư vào 1 danh mục đầu tư ABC biết rằng chỉ số mức ngại rủi ro là 3, mức sinh lời kỳ vọng 21%, độ lệch chuẩn là 34% và đầu tư phi rủi ro vào tín phiếu kho bạc có lãi suất phi rủi ro là 5%. Nhà đầu tư sẽ chọn phương án đầu tư nào?",
        answer: "Tín phiếu kho bạc",
    },
    {
        question: "Nếu không có rủi ro thì…",
        answer: "Tất cả đều đúng",
    },
    {
        question: "Xác định mức bù rủi ro của 1 danh mục đầu tư P biết giá trị hữu dụng của danh mục đầu tư là 10,44% và mức sinh lời kỳ vọng là 22%.",
        answer: "11,56%",
    },
    {
        question: "Xác định mức sinh lời kỳ vọng của danh mục đầu tư PP có 2 chứng khoán với tỷ trọng mỗi chứng khoán là 50%, mức sinh lời kỳ vọng của mỗi chứng khoán lần lượt là 10,5% và 5%.",
        answer: "7,75%",
    },
    {
        question: "Phương pháp để đo lường rủi ro danh mục đầu tư là…",
        answer: "Độ lệch chuẩn, phương sai, dãy các mức sinh lời",
    },
    {
        question: "Mục đích của đa dạng hóa danh mục đầu tư là gì? Chọn câu đúng nhất.",
        answer: "Giảm rủi ro",
    },
    {
        question:
            '"Cho bảng số liệu của Cty sản xuất đường:\n                                             Thuận lợi         Bất thuận lợi            Kém\nXác suất                                   50%                  30%                    20%\nMức sinh lời của tài sản          25%                  10%                   -25%\nXác định độ lệch chuẩn khi đầu tư 100% vào Cty này?"',
        answer: "18,90%",
    },
    {
        question:
            '"Cho bảng số liệu sau mà nhà đầu tư sẽ dự định đầu tư:\n                                              Thuận lợi          Bất thuận lợi       Kém\nXác suất                                  50%                  30%                   20%\nMức sinh lời của Cty A          25%                  10%                  -25%\nMức sinh lời của Cty B            1%                  -5%                   35%\nXác định độ lệch chuẩn của toàn danh mục khi đầu tư vào mỗi Cty là 50%?"',
        answer: "4,83%",
    },
    {
        question:
            '"Cho bảng số liệu sau mà nhà đầu tư sẽ dự định đầu tư:\n                                             Thuận lợi         Bất thuận lợi            Kém\nXác suất                                  60%                  30%                     10%\nMức sinh lời của Cty A          20%                  18%                     -22%\nMức sinh lời của Cty B          12%                 -10%                     30%\nXác định mức sinh lời kỳ vọng của toàn danh mục khi đầu tư vào mỗi Cty là 50%?"',
        answer: "11,20%",
    },
    {
        question: "Hệ số tích sai dương thì:",
        answer: "Lợi suất của 2 chứng khoán biến động cùng chiều",
    },
    {
        question: "Hệ số tích sai âm thì:",
        answer: "Lợi suất của 2 chứng khoán biến động ngược chiều",
    },
    {
        question: "Hệ số tương quan p có giá trị nằm trong khoảng nào?",
        answer: "-1< p >1",
    },
    {
        question: "Hệ số tương quan p bằng 0 thì:",
        answer: "2 chứng khoán có mức sinh lời không biến động",
    },
    {
        question: "Hệ số tương quan p +1 thì:",
        answer: "2 chứng khoán có mức sinh lời biến động cùng chiều",
    },
    {
        question: "Hệ số tương quan p -1 thì:",
        answer: "2 chứng khoán có mức sinh lời biến động ngược chiều",
    },
    {
        question: "Nếu hệ số Beta = 0 trong phương trình CAMP thì:",
        answer: "Không có rủi ro",
    },
];

export default ptdtck